\chapter*{Introduction}
\paragraph*{}
Durant tout le semestre 3, et ce dans le cadre de l'Unité d'Enseignement(UE) de Développement de Logiciels Cryptographiques (DLC), nous devions réaliser un prototype de calculatrice dite cryptographique. La notion cryptographique, nous impose la réalisation de nombreux et différents algorithme, qu'ils soient utilisés pour le (dé)chiffrement / la (vérification de)signature. Nous nous sommes cantonnés, conformément aux consignes, aux algorithmes à clés publiques connus aussi sous le nom d'algorithmes asymétriques. Le projet a de multiples objectifs. Tout d'abord celui de prendre en main et d'approfondir la manipulation de la librairie, relative au langage C, GMP. Ensuite, ce projet nous permet d'pprofondir nos connaissances dans le langage C/C++. Enfin, nous avons pu nous intéressé à une grande diversité d'algorithme, de dsa à rsa en passant par elGamal, ...

\paragraph*{}
Ainsi, à travers ce rapport nous allons exposer le travail que nous avons réaliser. Dans un premier temps, nous aborderons les différentes contraintes auxquelles nous avons dû faire face et les différents outils qui nous ont permis de les contourner ou de les résoudre. Puis, nous nous intéresserons à l'Interface Homme-Machine (IHM), comment elle est composé, comment elle a été réalisé et son arborescences. Nous continuerons sur les différents algorithmes que nous avons implémenté en précisant son contexte d'utilisation. Puis nous terminerons par une série d'impressions écran représentatives du fonctionnement de notre application.